\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage{ctex}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing

\title{代币化碳市场中的逆向选择：谁从首次碳池崩盘中获利}
\author{温雅琪\textsuperscript{1}}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\noindent\textsuperscript{1} 去中心化计算实验室, 保罗·G·艾伦计算机科学与工程学院, 华盛顿大学, 西雅图, 美国

\begin{abstract}
各国政府和企业每年花费数十亿美元购买碳信用来抵消其排放，然而许多碳信用可能并不代表真实的气候效益。当质量差异巨大的碳信用以单一价格交易时，经济理论预测低质量资产将驱逐高质量资产，但碳市场中这一动态的直接证据一直缺乏。本文重建了最大的汇集碳信用市场中的每一笔交易（2200万吨，1,187笔存入，35,432笔提取，28,897个账户），表明其崩盘是由近乎零额外性（即减排量在没有碳收入的情况下不会发生的要求；占池内容的69.1\%）的可再生能源碳信用驱动的，而非如广泛声称的森林保护碳信用（4.2\%）。两个几乎分离的群体（1.4\%重叠）在市场两侧运作：卖方无差别地存入碳信用，而一小群知情买方提取了在其他市场仍保有价值的碳信用，估计获利400--800万美元。同时，960万吨低质量碳信用永久滞留。一项比较相同碳信用在两个设有不同质量筛选的池中命运的自然实验证实，市场设计而非碳信用类型是资产命运的主要决定因素。异质碳信用的统一定价即使在质量差异公开可观察的情况下也会产生系统性的质量崩溃。
\end{abstract}

\section*{引言}
每年，企业和政府购买价值数十亿美元的碳信用来补偿其温室气体排放。一个碳信用代表理论上阻止了一吨CO$_2$进入大气层，但单个碳信用的气候价值差异巨大。任何碳市场的核心问题是它能否可靠地区分代表真实减排的碳信用与不代表真实减排的碳信用。当市场设计未能对这些质量差异进行定价时，结果就是逆向选择（一种低质量商品驱逐高质量商品的动态，由Akerlof于1970年首次以``柠檬问题''进行形式化描述）\textsuperscript{5,29}。年交易额超过20亿美元的自愿碳市场（VCM）正面临这一风险：近期实证研究估计，在所调查的项目中，仅不到16\%的碳信用代表真实的减排量\textsuperscript{2}，且至少52\%的印度风电碳抵消被分配给了无论是否有碳收入都会被建设的项目\textsuperscript{46}。

基于区块链的代币化曾承诺通过彻底的透明性来解决这一问题。通过在公共账本上记录每一笔交易，代币化碳池理论上可以让任何参与者在交易前验证碳信用质量。这一领域的首个也是最大的实验是Toucan协议的基础碳吨（BCT）池：一个接受来自Verra注册处（全球最大的碳信用标准）的经验证碳信用并以单一价格发行同质化代币（可互换单元，每个代表一吨）的智能合约，不考虑底层碳信用的质量差异。BCT的价格从2021年底的约7美元/枚暴跌至2023年中的0.50美元以下。业界评论和学术分析将此次崩盘归因于低质量的森林保护碳信用（具体而言是REDD+，一个向土地所有者付费以避免毁林的计划）涌入池中\textsuperscript{5,6,16,17,18}。这一叙事得到了更广泛的REDD+信用问题文献的支持\textsuperscript{2,3,4}，但从未以池中实际的信用级别组成数据进行过验证，而这些数据是公开记录且可轻易查询的。

本文分析了BCT整个运营历史中的每一笔存入（1,187笔）、每一笔提取（35,432笔）、每一个碳信用代币（161个）以及每一个市场参与者（509个存入账户，28,897个赎回账户）。数据与流行叙事相矛盾。BCT中69.1\%为可再生能源碳信用，主要是近乎零额外性的风电场和太阳能设施（即这些项目无论是否有碳收入都会被建设），REDD+仅占4.2\%。五个账户提取了155万吨高需求碳信用，估计获利400--800万美元，而960万吨低质量可再生能源碳信用永久滞留。一项比较相同碳信用在两个设有不同质量筛选的池中命运的自然实验表明，相同的碳信用从BCT被100\%提取，而从设有质量门槛的池中仅被28.5\%提取，表明池的设计而非碳信用质量才是资产命运的主要决定因素。不同于先前在项目层面量化过度认证的研究\textsuperscript{2,46}，我们追踪了过度认证的资产进入汇集市场后如何产生参与者层面的利润和系统性质量崩溃，即使质量差异是公开可观察的。我们将这一结果定义为\textit{设计驱动的逆向选择}：质量信息对所有参与者都是可获取的但未被反映在价格中，因此在自愿参与条件下对异质资产的统一定价足以导致市场失灵。对于规模超过100亿美元的代币化真实世界资产行业以及正在《巴黎协定》下设计的第6.4条信用机制，其启示是直接的：没有质量差异化定价的透明度不足以阻止质量崩溃。

\section*{结果}
\subsection*{BCT的真实组成推翻了REDD+叙事}

第一步是确认BCT实际包含了什么。我们从BCT的公共交易账本中提取了全部1,187条存入记录，覆盖168个独特的Verra VCS项目，约2200万吨代币化碳信用（数据采集方法见方法部分）。

池的组成以可再生能源碳信用为绝对主导（图1）：总存入吨数的69.1\%由来自中国和印度的并网风电、水电和太阳能项目组成，注册时间为2008至2013年。这些正是CDM时代（清洁发展机制，一个已停止运行的联合国信用计划，运行时间为2006至2020年）的项目类别，ICVCM（自愿碳市场诚信委员会，该行业的主要治理机构）已拒绝批准其核心碳原则标签，且多项独立研究已证明其近乎零额外性：Cames等人\textsuperscript{24}和Schneider等人\textsuperscript{25}在项目层面评估中指出，Probst等人\textsuperscript{2}在荟萃分析中发现风电CDM项目无统计显著的减排效果，Calel等人\textsuperscript{46}在项目级研究中估计印度风电碳抵消中52\%为非额外性。这些项目即使没有碳收入也会被建设。对BCT池中28个印度CDM可再生能源项目的说明性卫星交叉验证与这一评估一致：将国家层面CDM声称的排放因子与Ember观测到的同一年份电网排放因子进行比较，发现平均高报26.5\%（范围23.6--28.8\%），总声称排放量为339万吨CO$_2$，而与观测电网数据一致的排放量为270万吨CO$_2$（见补充方法）。此外，对BCT中9个废物/甲烷项目的说明性Sentinel-5P TROPOMI甲烷柱分析发现9个项目中有5个（56\%）的站点甲烷浓度与背景值无显著差异，但TROPOMI空间分辨率（5.5 km）限制了项目层面的归因。

REDD+碳信用，一直被认为是BCT崩盘的罪魁祸首，实际仅占池的4.2\%，比可再生能源份额小16倍以上。即使合并所有基于自然的类别（REDD+、ARR（造林、再造林和植被恢复）和IFM（改良森林管理）），总计也仅约10\%，而可再生能源单独就占69.1\%。


\subsection*{基准率选择：BCT以1.87$\times$注册处基准率过度选择可再生能源}

确认了BCT的组成之后，下一个问题是这一模式是否反映了更广泛的碳信用供给还是选择效应。BCT的可再生能源主导原则上可能反映VCS可入池范围的结构。我们从MSCI（2023）和Ecosystem Marketplace（2023）获取了Verra VCS签发数据，显示可再生能源碳信用约占VCS总签发量的37\%（敏感性范围26--48\%，取决于年份窗口）。

BCT的可再生能源份额（按吨数69.1\%；按存入笔数78.5\%）产生的选择系数为VCS基准率的1.87$\times$。由于存入按账户聚类（509个账户，基尼系数 = 0.94表明高度集中，HHI（赫芬达尔-赫希曼指数，衡量市场集中度的指标）有效$N$ = 83.5），我们使用账户聚类推断而非简单二项检验。账户级别置换检验（10,000次迭代，在零假设$P(\text{renewable})$ = 0.37下重采样账户及其完整存入组合）产生$p < 0.0001$；89.0\%的账户拥有以可再生能源为主的投资组合。选择系数的账户级别Bootstrap 95\%置信区间为0.522 [0.496, 0.547]（超出37\%零假设的可再生能源超额份额）。在保守的基准率假设下（2008年后VCS为55\%），选择系数仍为1.43$\times$（$p < 10^{-64}$）。过度选择仅在基准率超过78.5\%时才变得不显著，这是一个不合理的假设。

相反，REDD+以0.2$\times$ VCS基准率被低度代表（BCT 4.2\% vs. VCS约17\%），直接反驳了REDD+碳信用淹没池的叙事。

\textbf{桥级分解.}枚举Toucan工厂合约创建的所有TCO2代币显示，2023年前共有369个独特代币被桥接，其中345个（93.5\%）被存入BCT。仅有24个桥接代币从未进入池中。按吨数计，传递率更为极端：BCT吸收了2207万桥接吨中的2198万吨（99.6\%），非BCT代币仅持有合计86,683吨（0.4\%）。这一近乎完全的传递表明，相对于VCS基准率的1.87$\times$过度选择主要是桥级现象（Toucan的无许可桥不成比例地吸引了Verra的可再生能源碳信用），而非存入者从多样化的桥接范围中选择性挑选可再生能源。池级选择空间基本为零。


\subsection*{价格-质量反馈循环：组成预测价格崩盘}

前述章节确立了BCT\textit{包含什么}以及其组成反映了选择效应。关键问题是质量组成是否与BCT的价格轨迹相关联。

我们获取了以美元计价的BCT每日价格（828个每日观测值，2021年10月至2024年7月；数据来源见方法部分），并与从存入流中计算的每日累积质量指标合并（$n$ = 331个重叠天数）。

\textbf{相关性.}BCT的价格与累积PQD强相关（Pearson $r$ = 0.774，$p < 10^{-66}$）：随着池的质量下降，价格成比例下降；在一阶差分OLS回归（一种分析日度变化而非水平值的方法，适用于非平稳序列的可靠设定）中，可再生能源份额的变化预测价格变化（$\beta$ = $-$1.8，$p < 0.001$）：可再生能源存入份额每增加一个百分点，BCT价格关联下降1.80美元。

\textbf{格兰杰因果关系}（一种检验一个变量的过去值是否有助于预测另一个变量的检验方法）。在周频率（$n$ = 55）下，我们发现不对称的双向格兰杰因果关系（图5）。主导通道为价格到质量：价格变化先于质量变化（$F$ = 16.08，滞后1--2期$p < 10^{-5}$），与较低价格吸引较低质量存入的假设一致。反向通道（质量组成变化先于价格变动）显著但弱2.5倍（$F$ = 6.32，$p$ = 0.004）。这种不对称性与设计驱动框架一致：池的架构确立了初始质量组成（第2.2节），设定了一个价格水平，随后成为进一步质量恶化的主要驱动力。架构启动了崩盘；市场的价格发现放大了它。我们注意到小样本（$n$ = 55周）限制了格兰杰检验的统计效力，一阶差分每日回归（$n$ = 330，$\beta$ = $-$1.8，$p < 0.001$）提供了质量和价格同向变动的更强有力确认。滚动30日质量指标在任一方向上均不显示格兰杰因果关系，确认反馈通过累积池组成而非边际存入质量运作。

\textbf{赎回端证据.}对BCT池合约的35,432个Transfer事件的分析显示，选择动态在双方都发挥了作用。非可再生能源碳信用被优先从池中赎回（表4）：工业气体100\%被赎回，REDD+ 99.8\%，IFM 93.0\%，ARR 91.3\%，而可再生能源碳信用仅3.7\%被赎回。赎回碳信用的吨数加权平均质量（38.7）比存入碳信用（31.7）高7个点。类型级别的赎回差异（3.7\% vs. 91--100\%）显而易见地大，不需要正式的显著性检验；结果是，BCT的净可再生能源份额在其生命周期内从71\%上升到76\%。

退出遵循了类型级别的格雷欣序列（图5b）：最有价值的碳信用类型最先被提取。ARR碳信用最早退出（中位数2022年3月），随后是工业气体（7月）、IFM（10月）、REDD+（11月），可再生能源最后（12月），完美地按链外市场需求排序（$\rho$ = $-$0.74，$n$ = 7种类型）。在2022年5月市场崩盘之前，赎回以高价值碳信用为主（吨数加权质量42.0）；之后质量降至32.4，10个点的差距反映了BCT价格仍超过优质碳信用链外价值时的选择性退出。

存入者和赎回者几乎是完全不同的群体：仅1.4\%的28,897个赎回账户同时出现在509个存入账户中。前10名赎回者占提取吨数的85.0\%，其交易以快速自动化爆发方式进行（事件间中位间隔4.6秒），与程序化而非手动执行一致。

这种双边际结构（一侧是被动的、架构驱动的进入；另一侧是主动的、策略性的提取）不被标准逆向选择模型所预测，后者通常假设单一群体。99.6\%的吨数传递率表明进入是无差别的；类型专家式的提取表明退出是有策划的。两个独立群体利用了同一机制的不同边际。


\subsection*{账户取证：谁提取了什么}

前述分析确定了什么被提取；现在我们要问是谁进行了提取。28,897个独特赎回账户并非均匀群体。对161个评分代币完整转账历史的账户级分析揭示了一个取证模式：最大的赎回者是从未参与存入端的类型专家提取者。

\textbf{表2. 按吨数排名前5的赎回者.}

\begin{tabular}{lllll}
\toprule
账户 & 赎回吨数 & 主导类型 & 平均质量 & 同时为存入者? \\
\midrule
0x65a5... & 651,334 & 工业气体 & 30.9 & 否 \\
0x1b8e... & 335,556 & IFM & 40.0 & 是 \\
0xee4b... & 195,051 & REDD+ & 31.4 & 否 \\
0x4b3e... & 188,205 & ARR & 50.4 & 否 \\
0x8556... & 183,629 & ARR & 46.0 & 否 \\
\bottomrule
\end{tabular}
这五个账户提取了155万吨，代表了绝大多数已赎回工业气体、REDD+的多数（37\%）以及ARR的相当部分（44\%）。按同期链外碳信用价格，提取的碳信用价值约800--1300万美元，而BCT赎回成本约400--500万美元，估计五个账户共获利300--900万美元（中心估计400--800万美元）（价格假设见方法部分）。20个最大赎回者中有15个从未存入任何东西；每个人都瞄准单一碳信用类型。这不是随机赎回，而是由行为者进行的类型定向提取，他们进入池的唯一目的是获取BCT统一池价与特定碳信用类型更高链外价值之间的价差。

\textbf{提取的碳信用去向何方？}追踪20个最大提取者（257万吨）每笔赎回碳信用的直接去向，出现了三条路径：

\begin{itemize}
\item \textbf{跨池套利（39.2\%）}：存入Toucan的NCT（自然碳吨）池，一个设有质量筛选的BCT对应池，利用BCT统一定价与NCT自然基础溢价之间的价差。
\item \textbf{立即退役（34.6\%）}：在提取后数秒内永久退役，表明存在预设的退役管道。最大提取者（0x65a5...，651,334吨工业气体）在与赎回相同的交易中退役了100\%的碳信用。
\item \textbf{二级市场（17.0\%）}：转移至其他地址，其中6.9\%重新存入BCT，2.3\%仍持有。
\end{itemize}

BCT到NCT的套利不是投机性的；它是一条系统性管道。在同时存入BCT和NCT的31个代币中，14个从BCT被赎回，且所有14个均满足时间顺序：BCT存入 $\rightarrow$ BCT赎回 $\rightarrow$ NCT存入（中位数：在BCT中103天，然后14天到NCT）。没有一个代币违反此顺序。

在399个同时存入和赎回的账户（1.4\%重叠群体）中，质量交换分析未发现系统性质量套利：平均质量差异为$-$0.08（实际为零；吨数加权：+3.4，由少数大账户驱动）。双边际机制通过两个不同的账户群体运作（存入者向池中注入桥所产出的碳信用，提取者取走链外市场需要的碳信用），仅通过池的统一定价相连。我们注意到账户级别的分离并不等于实体级别的独立：单一实体可以运营独立的存入和赎回账户。

\subsection*{质量图谱与质量门槛}

为了将BCT的质量置于背景中，我们将其与自愿碳市场各板块的完整谱系进行比较。BCT的池质量缺陷（PQD，一个0到1的指标，数值越高表示质量越差；见方法部分）为0.679，位于VCM质量谱系的底部，该谱系跨越10倍范围，从0.076（DACCS，直接空气碳捕获与封存）到0.759（并网可再生能源）（图3）。池内置换检验（$z$ = $-$0.64，$p$ = 0.27）未发现池内选择偏差；合格范围本身质量就均匀低下。BBB质量门槛可将BCT的PQD降至0.405（图6）；Toucan CHAR池（生物炭许可名单，PQD 0.221）证明类别限制可防止质量崩溃（补充图2）。


\subsection*{时间动态与稳健性}

横截面组成只讲述了部分故事；时间动态揭示了池的质量在其运营生命周期内如何演变。

\textbf{时间质量下降是年份组成效应.}存入质量在BCT运营期间下降（Spearman $\rho$ = -0.24，$n$ = 1,187，置换$p < 0.0001$）。然而，这种表观下降完全由复合评分的年份分量驱动。当排除年份维度时，时间趋势符号反转（可再生能源$\rho$ = +0.24；所有类型$\rho$ = $-$0.01；补充表2）。后期存入来自逐渐更老的年份，而非年份内更差的碳信用，这与设计驱动框架一致：架构吸引的碳信用类别（CDM时代可再生能源）本身就携带较老年份，但在这些类别内，后期存入的质量并不低于早期存入。

\textbf{外生市场冲击.}2022年5月加密货币市场崩盘（见方法部分）提供了与因果通道一致的存入端证据。冲击前存入（$n$ = 491，平均质量32.9）与冲击后存入（$n$ = 87，平均质量29.5）显示3.4个点的质量下降（Cohen's $d$ = 0.49，合并标准差），伴随98\%的交易量崩溃（1490万吨降至28.1万吨）。时间质量退化斜率增加了三倍（冲击前$\rho$ = $-$0.12 vs. 冲击后$\rho$ = $-$0.36），外生价格冲击同时加速了质量恶化并推动交易量趋近于零，与第2.3节确定的价格到质量反馈通道一致。

\textbf{组成变迁.}可再生能源份额从67\%（Q1）上升到99.5\%（Q4）。代币多样性从24个不同评分崩溃至2个；较高质量类型（IFM、废物/甲烷、ARR）较早停止存入（中位区块20.4M--21.7M），早于可再生能源（32.6M）。

\textbf{存入者集中度.}存入高度集中：509个账户参与，前10名占吨数的50\%（基尼系数 = 0.94）；大存入者和小存入者存入了质量相似的碳信用（秩-双列相关$r$ = $-$0.17；吨数加权的5个质量点差距在置换检验中不显著，$p$ = 0.082）。

\textbf{同一碳信用，不同池，不同命运.}14个代币（150万吨）同时被存入BCT和NCT，提供了控制碳信用质量不变的跨代币比较。结果令人震惊：在BCT（无质量门槛）中，这些基于自然的代币被\textbf{100\%赎回}。在NCT（基于自然的质量门槛）中，相同代币仅被\textbf{28.5\%赎回}（图4）。对比在ARR碳信用中最为极端：从BCT被100\%赎回 vs. 从NCT被0.0\%赎回。在BCT以可再生能源为主的池中作为稀缺、被低估资产的ARR碳信用，在NCT的自然基础池中成为普通组成部分，被正确定价且不再值得选择性提取，这一模式与池的设计而非碳信用质量作为资产是否被提取的主要决定因素一致。

\textbf{双重差分法：BCT的组成偏离NCT.}一个存入级别的双重差分（DiD）面板，汇集所有1,895个存入事件（1,187个BCT + 708个NCT），检验BCT的轨迹是否在2022年5月市场崩盘后偏离了NCT，我们报告两个设定：使用二元碳信用类型（可再生能源 = 1）作为结果的组成DiD（完全不需要质量评分），以及使用复合质量评分的质量评分DiD。

组成DiD是更强的结果：BCT的可再生能源份额在冲击后从69.4\%上升到96.7\%，而NCT保持在0\%（$\hat{\beta}_3$ = +0.273，聚类稳健标准误 = 0.045，$t$ = +6.12，$p < 0.0001$；置换$p < 0.0001$）。我们注意到NCT机械性地不能接受可再生能源碳信用，因此组成分歧部分反映了准入规则而非纯粹的处理效应。质量评分DiD使用不受准入规则机械约束的连续结果变量，讲述了一致的故事：BCT质量在冲击后比NCT多下降7.3个点（$\hat{\beta}_3$ = $-$7.33，聚类稳健标准误 = 2.50，$t$ = $-$2.93，$p$ = 0.004；置换$p < 0.0001$；贝叶斯$P$($\beta_3$ < 0) = 99.98\%）。我们将这些结果解释为提示性的而非因果识别的：BCT和NCT在准入规则、参与者群体和流动性以及质量门槛设计方面均有差异，因果DiD解释所需的平行趋势假设无法正式检验。质量评分结果提供了更有信息量的检验，因为它不被准入约束机械性决定。


\subsection*{市场揭示的质量层级}

上述分析依赖我们的质量评分框架。一个无框架检验问道：仅凭碳信用类型能否预测哪些资产被提取。仅基于类型的预测规则（将高需求类别的碳信用分类为已赎回，其余分类为滞留）达到96.9\%的准确率，比朴素零模型高9.9个百分点。质量等级规则（BBB+预测为已赎回）达到91.9\%。碳信用类型捕获了选择性赎回的主导轴；质量评分框架在类型分类之外不增加预测力（补充表1）。单调的等级-赎回模式（B 2.4\% $<$ BB 31.0\% $<$ BBB 78.0\%）反映了这一点：所有BBB代币都是链外需求强劲的自然基础碳信用，而B级代币是无需求的CDM时代可再生能源。在116个可再生能源代币中，年份（$\rho$ = 0.112，$p$ = 0.23）和质量等级（$p$ = 0.20）均不能显著预测赎回。

本文的核心发现（组成、基准率过度选择、赎回端提取、跨池内同一代币比较和组成DiD）均基于交易数据和Verra碳信用类型分类。这些发现均不依赖质量评分框架，后者提供了用于质量-数量权衡分析的额外连续测量，但移除它不会改变主要结论。

底线：960万吨B级碳信用（161个代币评分分析覆盖的1520万吨中的63\%）仍未被赎回，构成了最大的碳信用``墓地''之一。

\section*{讨论}
当不同质量的商品以相同价格出售时，最差的商品将占据主导。这一原理被称为格雷欣定律（``劣币驱逐良币''），最初针对铸币提出，后来由Akerlof（1970）推广为具有隐藏质量差异的市场中的``柠檬问题''。BCT的崩盘揭示了即使质量差异\textit{并非}隐藏的情况下同样的动态也会运作：信用级别数据在Verra注册处和区块链上都是公开的，然而仅靠透明度并未阻止质量崩溃。我们所称的设计驱动的逆向选择通过市场架构而非信息不对称运作：无论异质资产在何处以单一价格汇集，低质量单元都会积累，高质量单元被选择性提取，不论参与者是否能观察到差异。这一发现扩展了Akerlof的框架，并提供了Manshadi等人\textsuperscript{5}为自愿碳市场理论建模的柠檬动态的首个信用级别实证检验。

BCT崩盘被错误归因于REDD+碳信用\textsuperscript{16,17,18}（鉴于REDD+过度认证\textsuperscript{2,4}的证据这是合理的，但从未以BCT的实际组成进行验证），这说明了结构性质量失败如何隐藏在众目之下。CDM时代可再生能源碳信用占BCT吨数的69.1\%，由于底层项目（主要是中国并网风电）已经具有经济竞争力，其额外性近乎为零。与REDD+失败产生的围绕基线和毁林的可见争议不同，可再生能源碳信用的额外性失败在结构上是不可见的：风电场存在，电力是真实的。这一区别对政策很重要：专注于高知名度失败模式的质量保证框架可能会忽略主导池组成的类别。

福利后果是巨大的。近1000万吨名义上有效的碳抵消以97.6\%的非赎回率永久滞留，代表说明性的1--2.5亿美元的福利缺口（蒙特卡洛中位数1.46亿美元，90\%置信区间6800万--2.52亿美元）。同时，少数类型专家账户通过选择性赎回链外市场仍有价值的碳信用，获得了400--800万美元的实际利润。Probst等人\textsuperscript{2}和Calel等人\textsuperscript{46}在项目层面量化了过度认证，而我们展示了这些过度认证的碳信用进入汇集市场后如何转化为参与者层面的价值提取。矛盾的是，BCT作为市场的失败却充当了无意中的质量过滤器，将960万吨低质量碳信用从活跃流通中移除，这是没有任何注册处层面干预所实现过的永久非流动性事件。

该机制可推广至碳之外和区块链之外。底层逻辑（统一定价下的格雷欣定律）适用于异质资产在任何地方被汇集的情况，包括基于注册处的VCM交易中，不同质量的可替代碳信用按无差别的合规义务清算\textsuperscript{29,43}。跨域证据支持这一主张。Curve Finance的staked-ETH/ETH流动性池在2022年5月崩盘期间向低质量资产偏移了约7.62亿美元，组成变化为基线的40倍。在20个NFTX金库（非同质化代币的统一价格池，一个完全不同的资产类别）中，12/20显示净赎回流出（高价值物品的选择性提取），且最大金库的铸造者-赎回者重叠率为1.3\%，与BCT的1.4\%几乎相同。碳信用、质押衍生品和NFT三类资产在统一定价下均表现出相同的双边际模式：分别为慢性质量退化、急性冲击驱动的组成偏移和稳态挑选。这三个案例均在区块链基础设施上运行，来自传统市场的进一步证据将加强泛化性论证。

这些发现对新兴碳市场架构具有直接影响。《巴黎协定》下的第6.4条机制正在设计主权规模的汇集信用体系；BCT提供了一个在质量差异化缺失时会发生什么的完全可观察的测试案例\textsuperscript{42,43}。从低类型均衡中恢复需要不连续干预：即使是最低质量门槛（复合评分$\geq$29）也会排除BCT一半最差的吨数。至关重要的是，门槛必须在双边际上运作：退出端提取被证明至少与进入端质量加载一样具有破坏性。相同的14个基于自然的代币从BCT被100\%赎回，但从设有质量门槛的NCT仅被28.5\%赎回，确认池的设计而非碳信用质量本身决定了资产命运。这一跨池自然实验特别有信息量，因为它保持了底层资产不变：相同的碳信用仅因池是否实施了质量筛选而遭遇了截然不同的命运。这些结果指向未来汇集信用机制的三条具体设计原则：（i）质量差异化的定价层级而非单一价格池，使不同完整性水平的碳信用以反映其气候价值的价格进行交易；（ii）同时筛选存入和提取的双边际门控，因为退出端提取被证明至少与进入端质量加载一样具有破坏性；（iii）随池组成变化而调整的动态质量底线，防止BCT所经历的向低类型均衡的不可逆收敛。我们的发现为ICVCM的核心碳原则框架\textsuperscript{8}提供了直接的实证支持，而新兴的质量差异化机制生态系统（新加坡碳信用评级授权\textsuperscript{15}、基于区块链的信用指数\textsuperscript{20}和质量门槛协议\textsuperscript{10}）必须纳入双边际设计才能有效。

几项局限性值得承认。我们的质量评分由作者自行开发，但核心发现（组成、基准率选择、类型级别赎回差异、跨池比较和组成DiD）依赖交易数据和Verra碳信用类型分类，而非我们的评分框架。该框架已通过CCP标签（$d$ = 1.8）、商业评级（$\rho$ = +0.901，$n$ = 27；补充图1）和LLM评审团（$\kappa$ = 0.6；表3）验证，并进行了移除类型敏感性检查（见补充方法）。跨池比较为观察性的；池机制效应的因果识别仍是开放问题。桥级分解（93.5\%按代币计传递率；99.6\%按吨数计）表明进入端选择主要是架构性的而非策略性的，与设计驱动框架一致。

代币化真实世界资产行业现已超过100亿美元，并正在跨商品、债券和应收账款复制基于池的架构。BCT是第一个完成完整质量崩溃周期并拥有可审计交易数据的池。其教训很直接：对于汇集碳市场而言，质量差异化的机制设计不是可选的改进；它是市场完整性的结构性前提。随着第6.4条谈判走向实施、自愿市场基础设施扩大规模，统一定价与质量差异化定价之间的选择将决定汇集信用体系是加速去碳化，还是系统性地将低质量残余分配给被动参与者。

\section*{方法}
We collected all deposit transactions to the Toucan Protocol BCT pool contract on the Polygon blockchain using a Polygon RPC endpoint. We identified 1,187 deposit transactions spanning the period from BCT's launch in October 2021 to the effective cessation of new deposits in late 2022, mapping to 168 unique VCS project identifiers (345 unique TCO2 token addresses) and approximately 22 million tonnes of tokenized carbon credits. For each deposit, we recorded: transaction hash, block number and timestamp, depositor address, TCO2 token contract address, Verra VCS project identifier, vintage year, and tonnage. Project identifiers were cross-referenced against the Verra registry to obtain methodology category, country of origin, and CCP eligibility status.

\textbf{Project classification.} Each project was classified into one of eleven methodology categories based on the Verra registry entry: renewable energy (grid-connected wind, hydro, solar; CDM methodologies AMS-I.D, ACM0002), fossil fuel switching, waste management and methane capture, REDD+ (VM0007, VM0009, VM0015), afforestation/reforestation (ARR), industrial gas destruction, improved forest management (IFM), energy efficiency, industrial processes, agriculture, and cookstoves. Pool-level composition statistics were computed with tonnage weighting.

\textbf{NCT data.} We collected all 708 deposit events from the Toucan NCT pool on the same Polygon blockchain over the same block range. NCT restricts deposits to AFOLU (agriculture, forestry, and other land use) credits with vintage $\geq$2012, functioning as a minimal quality gate on project type. NCT and BCT share identical protocol infrastructure and blockchain substrate.

\textbf{Price data.} Daily BCT-USDC prices were obtained from the DeFi Llama API for the Polygon SushiSwap BCT-USDC pair (828 observations, October 2021 -- July 2024).

\subsection*{质量评分框架}

We developed a composite quality scoring framework evaluating six active dimensions on a 0--100 scale: removal type hierarchy (weight 0.250), additionality (0.200), MRV (monitoring, reporting, and verification) grade (0.200), permanence (0.175), vintage year (0.100), and registry and methodology quality (0.075). Initial weights were derived from the Oxford Offsetting Principles\textsuperscript{11} and the ICVCM CCP Assessment Framework\textsuperscript{8}. A pilot Best-Worst Scaling expert panel ($n$ = 5) confirmed consistency with our weights (Spearman $\rho$ = +0.814). Monte Carlo perturbation (10,000 Dirichlet-sampled weight vectors) confirms 93.7\% grade stability. The composite was computed as $C = \sum_{i} w_i \times s_i$ and mapped to letter grades: AAA ($\geq$90), AA ($\geq$75), A ($\geq$60), BBB ($\geq$45), BB ($\geq$30), B (<30). Seven disqualifier conditions cap maximum grades regardless of composite score. Co-benefits was assigned zero weight to avoid amplifying adverse selection through co-benefit narratives\textsuperscript{6}. The Pool Quality Deficit (PQD = $1 - \bar{C}/100$) quantifies tonnage-weighted quality degradation per pool. Full scoring details, distributional scoring model, extended scoring procedures, and sensitivity analyses are provided in Supplementary Methods.

\subsection*{基准率比较}

BCT's renewable energy share was compared against the Verra VCS base rate (central estimate 37\%, sensitivity range 26--48\%, from MSCI\textsuperscript{7} and Ecosystem Marketplace reports). The selection coefficient $S = f_{\text{BCT,renewable}} / f_{\text{VCS,renewable}}$ was tested via exact binomial test, with account-clustered robustness (permutation, HHI-adjusted, and bootstrap tests; see Supplementary Methods).

\subsection*{双重差分法}

A deposit-level DiD panel pooling all 1,895 events (1,187 BCT + 708 NCT) tested whether BCT's quality trajectory diverged from NCT's:

$$\text{quality}_i = \beta_0 + \beta_1 \cdot \text{BCT}_i + \beta_2 \cdot \text{PostShock}_i + \beta_3 \cdot (\text{BCT} \times \text{PostShock})_i + \varepsilon_i$$

where $\text{PostShock}_i$ indicates deposits after the May 2022 cryptocurrency market crash. Standard errors were cluster-robust at the TCO2 token level (349 clusters) with small-sample correction. Robustness: permutation test (10,000 iterations), Bayesian bootstrap, and continuous-time specification. A compositional DiD (binary renewable outcome) provided a framework-free test; we note that NCT mechanically cannot accept renewable credits, so the compositional result partially reflects eligibility constraints rather than a pure treatment effect.

\subsection*{赎回分析}

Redemptions were identified from ERC-20 Transfer events where the BCT pool contract appears as the sender, yielding 35,432 events across the 161 originally scored tokens (15.2M of 22M total tonnes). Redemption rates were computed per credit type as redeemed/deposited tonnage. The within-token cross-pool comparison exploited 14 tokens deposited into both BCT and NCT to test whether the same credits experienced different fates under different pool designs. Account forensics, destination tracing, and profit quantification methods are detailed in Supplementary Methods.

\subsection*{价格-质量动态}

Cumulative PQD and renewable share were merged with daily BCT prices ($n$ = 331 overlapping days). A first-differenced OLS with Newey--West HAC standard errors (10 lags) tested contemporaneous co-movement. Bidirectional Granger causality was tested at weekly frequency ($n$ = 55) using VAR(2) selected by AIC. We acknowledge the small sample limits power; the daily regression ($n$ = 330) provides the more robust test.

\subsection*{跨域比较}

To test whether the adverse selection pattern generalises beyond carbon markets, we analysed composition shifts in the Curve Finance stETH/ETH liquidity pool on Ethereum during the May 2022 market crash. Curve's stableswap treats stETH (a liquid staking derivative) and ETH as near-equivalent, a uniform-pricing mechanism analogous to BCT's 1:1 tokenization. We computed weekly net flows for each asset and defined the composition shift as the absolute difference in net flows (ETH outflow minus stETH outflow). The pre-crisis baseline was the mean weekly absolute composition shift over the 8 weeks preceding 7 May 2022. This analysis is presented as supporting evidence; the Curve comparison is observational and also consistent with a classical bank-run interpretation.

\subsection*{福利缺口估计}

We estimated the welfare cost of BCT's quality degradation using a Monte Carlo simulation (10,000 iterations). Each iteration sampled: (i) additionality rates per credit type from literature-derived distributions\textsuperscript{2,24} (renewable energy: 0--20\%; REDD+: 25--75\%; IFM: 30--70\%; ARR: 40--80\%); (ii) the social cost of carbon from a uniform distribution (\$50--200/tCO$_2$); and (iii) a counterfactual pool composition matching VCS registry base rates. The welfare gap was computed as the difference in expected climate value between the counterfactual pool and BCT's actual composition. This estimate is illustrative and conditional on both the additionality assumptions and the counterfactual specification.

\subsection*{统计推断}

All $p$-values were corrected using the Benjamini--Hochberg FDR procedure at $\alpha$ = 0.05 across the following 10 primary tests: (1) base-rate selection coefficient (binomial), (2) full-sample temporal correlation, (3) pre-shock temporal correlation, (4) DiD quality-score $\beta_3$, (5) DiD compositional $\beta_3$, (6) Granger quality$\rightarrow$price, (7) Granger price$\rightarrow$quality, (8) within-pool permutation, (9) depositor concentration Mann--Whitney, (10) redemption differential chi-squared. Headline claims were supplemented with 10,000-permutation $p$-values. Cluster-robust bootstrap (clustered by depositor account, 10,000 iterations) was used for deposit-level statistics. Additional inference details (account-clustered tests, CCP calibration, inter-rater reliability, rank correlations with commercial agencies) are provided in Supplementary Methods.

\subsection*{数据可用性}

All data, scoring rubrics, analysis scripts, and smart contract source code are available at https://github.com/Adeline117/carbon-neutrality under an MIT licence. Machine-readable rubrics are in JSON format (`data/scoring-rubrics/'). The 318-credit methodology batch dataset with per-dimension scores is included. All 345/345 BCT tokens are scored (161 original + 184 imputed), with complete scores in `data/depositor-analysis/tco2\_scores\_complete.json'. On-chain deposit data for both BCT (1,187 transactions) and NCT (708 transactions) are provided with transaction hashes enabling independent verification. LLM panel outputs for all models across 29 credits are provided at `data/llm-panel-irr/raw/'. Analysis scripts are pure Python with NumPy/SciPy as sole dependencies.

\begin{thebibliography}{51}
\bibitem{1} Akerlof, G. A. The market for ``lemons'': quality uncertainty and the market mechanism. \textit{Q. J. Econ.} \textbf{84}, 488--500 (1970).
\bibitem{2} Probst, B. et al. Systematic assessment of the achieved emission reductions of carbon crediting projects. \textit{Nat. Commun.} \textbf{15}, 9698 (2024).
\bibitem{3} Trencher, G. et al. Demand for low-quality offsets by major companies undermines climate integrity of the voluntary carbon market. \textit{Nat. Commun.} \textbf{15}, 10890 (2024).
\bibitem{4} West, T. A. P. et al. Overstated carbon emission reductions from voluntary REDD+ projects in the Brazilian Amazon. \textit{Science} \textbf{381}, 873--877 (2023).
\bibitem{5} Manshadi, V. H. et al. Offsetting carbon with lemons: adverse selection and certification in the voluntary carbon market. SSRN Working Paper (2025).
\bibitem{6} Berg, F. et al. The market for voluntary carbon offsets. SSRN Working Paper (2025).
\bibitem{7} MSCI. State of integrity in the global carbon-credit market. MSCI ESG Research (2025).
\bibitem{8} Integrity Council for the Voluntary Carbon Market. Core Carbon Principles, Assessment Framework, and Assessment Procedure. ICVCM (2023).
\bibitem{9} Carbon Market Watch \& Perspectives Climate Group. Assessing and comparing carbon credit rating agencies. Carbon Market Watch Policy Brief (2023).
\bibitem{10} [Companion paper] ERC-CCQR: A composable quality rating standard for tokenized carbon credits. Manuscript in preparation.
\bibitem{11} Allen, M. et al. The Oxford Principles for Net Zero Aligned Carbon Offsetting. University of Oxford (2020).
\bibitem{12} Calyx Global. Are carbon credit quality indicators delivering? Calyx Global Research Report (2025).
\bibitem{13} Coglianese, C. \& Giles, C. Auditors can't save carbon offsets. \textit{Science} \textbf{389}, 6733 (2025).
\bibitem{14} Huber, R. et al. A systematic review of quality criteria and their assessment in carbon crediting. \textit{J. Environ. Manage.} \textbf{370}, 122693 (2024).
\bibitem{15} Singapore National Environment Agency. Carbon rating panel: appointment of BeZero, Calyx Global, and Sylvera. NEA Regulatory Notice (2025).
\bibitem{16} Bosshard, C. et al. Blockchain-based voluntary carbon market: strategic insights into network structure. \textit{Front. Blockchain} \textbf{8}, 1603695 (2025).
\bibitem{17} Frontiers in Blockchain. Tokenized carbon credits in voluntary carbon markets: the case of KlimaDAO. \textit{Front. Blockchain} \textbf{7}, 1360918 (2024).
\bibitem{18} Jirasek, M. KlimaDAO: a crypto answer to carbon markets. In \textit{Blockchain Driven Supply Chains and Enterprise Information Systems} Ch. 12 (Springer, 2023).
\bibitem{19} Zhou, C. et al. Harnessing Web3 on carbon offset market for sustainability. \textit{IEEE Wirel. Commun.} \textbf{30}, 104--111 (2023).
\bibitem{20} Gao, Y. \& Liu, Z. CATchain-R: a blockchain-based carbon registry platform with credibility index. \textit{npj Clim. Action} \textbf{5}, 12 (2026).
\bibitem{21} Zeng, Y. et al. Limitations of carbon markets for biodiversity conservation. \textit{Nat. Rev. Biodivers.} (2026).
\bibitem{22} Cabiyo, B. \& Field, C. B. Embracing imperfection: carbon offset markets must learn to mitigate the risk of overcrediting. \textit{PNAS Nexus} \textbf{4}, pgaf091 (2025).
\bibitem{23} Landis, J. R. \& Koch, G. G. The measurement of observer agreement for categorical data. \textit{Biometrics} \textbf{33}, 159--174 (1977).
\bibitem{24} Cames, M. et al. How additional is the Clean Development Mechanism? Oko-Institut Report (2016).
\bibitem{25} Schneider, L. et al. Industrial N2O projects under the CDM: adipic acid -- a case of carbon leakage? SEI Working Paper 2010-01 (2010).
\bibitem{26} West, T. A. P. et al. Demystifying the romanticized narratives about carbon credits from voluntary forest conservation. \textit{Glob. Change Biol.} \textbf{31}, e70527 (2025).
\bibitem{27} Fleiss, J. L. Measuring nominal scale agreement among many raters. \textit{Psychol. Bull.} \textbf{76}, 378--382 (1971).
\bibitem{28} Shrout, P. E. \& Fleiss, J. L. Intraclass correlations: uses in assessing rater reliability. \textit{Psychol. Bull.} \textbf{86}, 420--428 (1979).
\bibitem{29} Battocletti, V. et al. The voluntary carbon market: market failures and policy implications. \textit{Colo. Law Rev.} \textbf{95}, 889--960 (2024).
\bibitem{30} Sylvera. State of Carbon Credits 2025. Sylvera Research Report (2025).
\bibitem{31} BeZero Carbon. BeZero carbon ratings methodology. BeZero Carbon Technical Documentation (2023).
\bibitem{32} Calyx Global. CCP correlation analysis and AAA-D rating scale. Calyx Global Methodology Update (2026).
\bibitem{33} Cheong, B. C. The paradox and fallacy of global carbon credits. \textit{Anthropocene Sci.} \textbf{4}, 72--83 (2025).
\bibitem{34} Gold Standard \& ATEC Global. First fully digital cookstove carbon credits issued on Hedera Guardian. Gold Standard Impact Report (2025).
\bibitem{35} Verra. First credits approved under digital MRV pilot for high-frequency issuance. Verra Registry Announcement (2026).
\bibitem{36} CarbonPlan. OffsetsDB: a comprehensive database of carbon offset projects. CarbonPlan (2024).
\bibitem{37} Cohen, J. \textit{Statistical Power Analysis for the Behavioral Sciences} 2nd edn (Lawrence Erlbaum Associates, 1988).
\bibitem{38} Efron, B. \& Tibshirani, R. J. \textit{An Introduction to the Bootstrap} (Chapman \& Hall, 1993).
\bibitem{39} Carbon Credit Quality Initiative. CCQI scoring methodology v3.0. EDF, WWF \& Oeko-Institut (2024).
\bibitem{40} ICVCM. CCP-approved methodologies. Integrity Council for the Voluntary Carbon Market (2025--2026).
\bibitem{41} Microsoft \& Carbon Direct. Criteria for high-quality carbon dioxide removal, 5th edn. Carbon Direct (2025).
\bibitem{42} Garcia, A. \& Sanford, L. On the potential for strategic behaviour in jurisdictional REDD+. \textit{Proc. Natl Acad. Sci. USA} \textbf{123}, e2531612123 (2026).
\bibitem{43} World Bank. State and Trends of Carbon Pricing 2025. World Bank Group (2025).
\bibitem{44} Science-Based Targets Initiative. SBTi Corporate Net-Zero Standard v2.0. SBTi (2024).
\bibitem{45} Fernandez Salguero, R. A. Effectiveness of carbon pricing and compensation instruments: an umbrella review. Preprint arXiv:2512.06887 (2025).
\bibitem{46} Calel, R. et al. Do carbon offsets offset carbon? \textit{Am. Econ. J. Appl. Econ.} \textbf{17}, 1--41 (2025).
\bibitem{47} Gupta, A. et al. Learning lessons from over-crediting to ensure additionality in forest carbon credits. \textit{Nat. Commun.} \textbf{17}, 71552 (2026).
\bibitem{48} Michaelowa, A. et al. Restoring credibility in carbon offsets through systematic ex post evaluation. \textit{Nat. Sustain.} \textbf{8}, 1589 (2025).
\bibitem{49} ICVCM. Core Carbon Principles Impact Report 2025. ICVCM (2025).
\bibitem{50} Haya, B. K. et al. Quality assessment of REDD+ carbon credit projects. Berkeley Carbon Trading Project (2023).
\bibitem{51} Haya, B. K. et al. Comprehensive assessment of REDD+ carbon crediting with updated VM0048 methodology. Berkeley Carbon Trading Project Working Paper (2024).
\end{thebibliography}

\end{document}
